{
    "question": "Jika seseorang benazar untuk berqurban , maka hokum berqurban adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wajib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena nazar adalah janji ketika mencapai sesuatu, sedangkan janji adalah hutang, barang siapa tidak melaksanakan janji akan mendapatkan dosa besar</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bnyak-org-tua-mengajak-ank-nya-ke-dukun-supaya-ujian-nya-lulus-ba-994",
            "question": "Bnyak org tua mengajak ank nya ke dukun supaya ujian nya lulus bagai mana sikap anda ketika org tua anda mengajak demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap saya adalah saya belajar dengan giat dan berdoa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menolak nya dengan halus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena ke dukun itu perbuaatan dosa besar atau musyrik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latihan-tari-menarik-bisa-membuat-otot-kaku-683",
            "question": "Latihan tari menarik bisa membuat otot___ kaku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kaki dan tangan  menjadi tidak kaku</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>TARIK MENARIK ADALAH JENIS PERMAINAN YANG PADA DASARNYA MENGGUNAKAN KEKUATAN DAN OTOT TANGAN DAN KAKI SEBAGAI PENAHAN DARI GAYA TARIKANYA.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-7-tempat-berdana-yang-mendatangkan-pahala-yang-besar-p-301",
            "question": "Tuliskan 7 tempat berdana yang mendatangkan pahala yang besar ! pls jawabbb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membaca alquran quran. membantu orang . melaksanakan shalat. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf cuma 3 nanti ku lanjut kan ya </p><p></p><p>tolong follow ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-dan-bahan-yang-diperlukan-saat-membuat-kreasi-bunga-adalah-982",
            "question": "Alat dan bahan yang diperlukan saat membuat kreasi bunga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kreasi bunga dari kertas=</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kertas putih (HVS) atau sesuai selera.</p><p></p><p>Lem.</p><p></p><p>Gunting.</p><p></p><p>Kawat.</p><p></p><p>Manik manik.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lem , gunting ,kertas giri gami</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perilaku-yang-berburuk-sangka-kepada-diri-sendiri-277",
            "question": "Contoh perilaku yang berburuk sangka kepada diri sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Tidak percaya pada diri sendiri dan selalu timbul keraguan pada dirinya ketika berbuat sesuatu hal.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diberi-wahyu-untuk-diri-sendiri-dan-untuk-umat-merupakan-tugas-850",
            "question": "Diberi wahyu untuk diri sendiri dan untuk umat, merupakan tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rasul, kalau nabi hanya untuk diri sendiri saja sedangkan rasul untuk diri sendiri dan umatnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-kerjanya-termos-adalah-sebagai-isolator-isolator-adalah-586",
            "question": "Prinsip kerjanya termos adalah sebagai isolator. Isolator adalah bahan yang sulit bahkan tidak dapat untuk melakukan perpindahan panas. Jadi isolator adalah penghambat suhu panas dari air ke udara luar.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya betul sekali terus apa pertanyaan nya ya maaf</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nah soal nya mana yah,??</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penerapan-ragam-hias-ada-berapa-190",
            "question": "Penerapan ragam hias ada berapa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-teknik ukir</p><p>-teknik cor</p><p>-teknik pengecetan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu.. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anara-nya-eta-nam-d-gusti-pe-436",
            "question": ".\r\nanara nya eta\r\nNam d. Gusti Pe\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apaan si gajelas...!!!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "qarun-menganggap-bahwa-harta-yang-di-miliki-a-bersifat-kekal-b-606",
            "question": "Qarun menganggap bahwa harta yang di miliki a. bersifat kekal b. akan habis    c. akan binasa\r\nd. akan hancur\r\ntolong bantu saya jawab ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.bersifat kekal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}